<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</title>
    <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/</link>
    <description>Recent content on Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/istraziglobus11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Festival San Fermín</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/kultura/san-fermin-festival-pamplona/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/kultura/san-fermin-festival-pamplona/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Pamplona, drevni grad u srcu Navare, svakog jula transformiše se u epicentar jedinstvenog fenomena koji iz godine u godinu privlači milione posetilaca: **Festival San Fermín.** To je devet dana neprekidne euforije, tradicije i adrenalina, festival koji nadilazi puku zabavu i postaje duboko ukorenjen izraz identiteta. U to vreme, ulice Pamplone ožive neviđenom energijom, crveno-beli kostimi postaju uniforma, a zvuk rakete najavljuje početak legendarne trke s bikovima – &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;**Encierro**&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Za svakog putnika željnog autentičnih i intenzivnih iskustava, poseta Pamploni tokom San Fermína je više od turističke atrakcije – to je uranjanje u kulturni vrtlog i svedočenje prizoru koji kombinuje drevne rituale sa modernom žudnjom za uzbuđenjem. To je iskustvo koje se ne zaboravlja, destinacija koja zahteva poštovanje i obećava nezaboravnu avanturu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kipar</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/kipar-ostrvo-afrodite/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/kipar-ostrvo-afrodite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kipar.&lt;/strong&gt; Ne samo tačka na mapi, već kapija u prošlost, raskrsnica imperija i živi dokaz otpornosti. Ovo je ostrvo koje je vekovima izdržavalo udare istorije, strateški nezaobilazno u mediteranskoj igri moći. Njegovo ime odzvana eonima, noseći priče o &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;bogovima, kraljevima, osvajačima i neuništivom duhu naroda&lt;/span&gt; koji je ostao. Zakoračiti na Kipar znači prihvatiti poziv na putovanje koje nadilazi puko razgledanje; to je uranjanje u duboku, slojevitu tapiseriju gde se legende prepliću sa tragovima drevnih civilizacija, a prirodne lepote odražavaju dramu vekova. Kipar nije samo mesto za odmor; on je izazov za čula i um, destinacija koja zahteva poštovanje i obećava nezaboravno iskustvo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pad Berlinskog Zida</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/istorijski-kutak/pad-berlinskog-zida-novi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/istorijski-kutak/pad-berlinskog-zida-novi/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Berlin je decenijama disao pod teškim, sivim pritiskom. Nije to bila samo geografska podela, već duboki, bolni rez kroz porodične veze, prijateljstva i svakodnevne živote. Zid, ta monstruozna betonska barijera duga 155 kilometara, opasana bodljikavom žicom, minskim poljima i naoružanim stražarima, stajao je kao opomena, tihi svedok jedne duboke i nepravedne podeljenosti. &#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;tip-box&#34;&gt;&#xD;&#xA;   &lt;h3&gt;Checkpoint Charlie&lt;h3&gt;&#xD;&#xA;   &lt;p&gt;Kroz svoju burnu istoriju, Checkpoint Charlie je postao ne samo simbol podele, već i mesto hrabrosti i nade za mnoge koji su tražili put ka slobodi.** Njegove sumorne, stražarske kule i nepregledna &#34;zona smrti&#34; nisu samo razdvajale ulice i porodice; one su simbolizovale ceo jedan politički i ideološki svet, zarobljen iza **Gvozdene zavese**.&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt; &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Vazduh je bio težak od decenija čežnje, neizgovorenih snova i tihe rezignacije, dok su generacije odrastale znajući da su granice nepremostive, a snovi o susretima s druge strane ostaju samo daleki, neostvarivi snovi. Ovaj zid nije bio samo prepreka za putovanje; bio je prepreka za život, prepreka za slobodu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fjordovi Norveške</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/priroda-svijeta/norveski-fjordovi-lepota-prirode/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/priroda-svijeta/norveski-fjordovi-lepota-prirode/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Negde na severu Evrope, gde se divlja lepota netaknute prirode susreće sa dramatičnim obrisima planina i dubokim plavetnilom mora, leži Norveška – zemlja fjordova. Ovi &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;**veličanstveni pejzaži, izvajani milionima godina glečerskom snagom**&lt;/span&gt;, predstavljaju jedinstveno svedočanstvo moći prirode i arhitektonsko remek-delo koje oduzima dah. Norveški fjordovi nisu samo geografske formacije; oni su simboli spokoja, netaknute divljine i monumentalne lepote koja privlači putnike iz svih krajeva sveta. Uronite sa nama u svet vertikalnih litica koje se obrušavaju u kristalno čiste vode, moćnih vodopada koji padaju sa vrtoglavih visina, i idiličnih sela ušuškanih u podnožju planina. Doživeti fjordove Norveške znači prepustiti se avanturi i otkriti zašto su upravo oni krunski dragulj ove skandinavske zemlje.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marokanska Kuhinja</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/marokanska-kuhinja-putovanje-ukusima/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/marokanska-kuhinja-putovanje-ukusima/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Marokanska kuhinja je poput ćilima satkanog od mirisa i ukusa, odraz vekovne istorije i kulturnih uticaja koji su oblikovali ovu severnoafričku zemlju. Od berberskih planina do arapskih pustinja, od andaluzijskih vrtova do mediteranskih obala, svaki zalogaj priča priču o trgovini začinima, osvajanjima i simbiozi različitih tradicija. Više od samo hrane, marokanska trpeza je iskustvo koje budi sva čula, pozivajući vas na putovanje kroz aromatične čarolije.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;filozofija-marokanske-kuhinje-harmonija-ukusa-i-gostoprimstvo&#34;&gt;Filozofija Marokanske Kuhinje: Harmonija Ukusa i Gostoprimstvo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Srž marokanske kuhinje leži u savršenoj harmoniji slatkog i slanog, kiselog i ljutog. To se postiže majstorskom upotrebom začina – srca svakog jela. Marokanci koriste začine da stvore slojevite arome koje pričaju priču. Ključni su &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;&lt;strong&gt;kumin, korijander, kurkuma, đumbir, šafran i paprika&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;, uz neizostavnu mešavinu &lt;code&gt;Ras el Hanout&lt;/code&gt; koja može sadržati i do trideset začina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Bombonjera Stadion </title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/sport-i-putovanja/la-bombonera-hram-fudbala/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/sport-i-putovanja/la-bombonera-hram-fudbala/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Buenos Ajres, glavni grad Argentine, pulsira ritmom tanga, mirisom sočnog steaka i, pre svega, neopisivom, gotovo religioznom strašću prema fudbalu. U srcu tog fudbalskog ludila, u radničkom kvartu La Boca, leži arhitektonsko čudo i hram strasti – &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;Estadio Alberto J. Armando&lt;/span&gt;, univerzalno poznat kao &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;&#34;La Bombonera&#34;&lt;/span&gt; (Kutija čokoladica). To nije samo stadion; to je živa legenda, kulturno nasleđe i poprište fudbalskih drama koje su oblikovale istoriju sporta i oblikuju identitet miliona Argentinaca.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Za svakog ljubitelja fudbala, ali i za putnika željnog autentičnih i intenzivnih iskustava, poseta La Bomboneri je više od turističke atrakcije – to je svojevrsno hodočašće. Njena jedinstvena struktura, uzavrela atmosfera i bogata istorija čine je jednim od najikoničnijih sportskih objekata na svetu. Uronimo dublje u priču o mestu gde fudbal prestaje biti samo igra i postaje način života, simbol ponosa i pripadnosti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sigurnost i Bezbednost na Putovanjima</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/saveti/sigurnost-na-putovanjima/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 09:30:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/saveti/sigurnost-na-putovanjima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Putovanje je uzbudljiva avantura, prilika za istraživanje i stvaranje nezaboravnih uspomena. Međutim, da bi vaše iskustvo bilo zaista bezbrižno, ključno je posvetiti pažnju &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;&lt;strong&gt;sigurnosti i bezbednosti&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;. Mudro planiranje i odgovorno ponašanje tokom putovanja mogu vas zaštititi od nepotrebnih neprijatnosti i osigurati da se kući vratite puni samo lepih utisaka.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;pre-nego-što-krenete-pametno-planiranje-je-pola-posla&#34;&gt;Pre Nego Što Krenete: Pametno Planiranje je Pola Posla&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Istražite destinaciju:&lt;/strong&gt; Pre polaska, informišite se o kulturi, običajima, lokalnim zakonima i političkoj situaciji u zemlji koju posećujete. Proverite preporuke Ministarstva spoljnih poslova vaše zemlje.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dokumenta na sigurnom:&lt;/strong&gt; Napravite kopije svih važnih dokumenata (pasoš, viza, avionske karte, rezervacije) i čuvajte ih odvojeno od originala. Jednu kopiju ostavite kod kuće, a jednu digitalnu (npr. na cloud servisu).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Putno osiguranje:&lt;/strong&gt; Nikada ne putujte bez &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;putnog zdravstvenog osiguranja&lt;/span&gt;. Ono vam može uštedeti ogromne troškove u slučaju nezgode ili bolesti. Razmislite i o osiguranju od otkaza putovanja ili gubitka prtljaga.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./slike/sigurnost/pasos1.jpg&#34; alt=&#34;Pasoš i putna dokumenta&#34; title=&#34;Važna dokumenta za putovanje&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bali</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/bali-ostrvo-bogova/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 22:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/bali-ostrvo-bogova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bali.&lt;/strong&gt; Samo ime priziva slike smaragdno &lt;strong&gt;zelenih pirinčanih terasa&lt;/strong&gt;, drevnih hramova obavijenih tamjanom, &lt;strong&gt;tirkiznih okeana&lt;/strong&gt; sa savršenim talasima i osmeha ljudi čija duša zrači mirom. Nije ni čudo što ovo indonežansko ostrvo nosi epitet &lt;strong&gt;&lt;span style=&#34;color: var(--accent-color); font-weight: bold;&#34;&gt;&amp;ldquo;Ostrvo Bogova&amp;rdquo;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;. To je mesto gde se duhovnost oseća u vazduhu, gde umetnost nije samo ukras već način života, a priroda oduzima dah svojom netaknutom lepotom. Ako tražite destinaciju koja će vas opustiti, inspirisati i probuditi sva vaša čula, &lt;strong&gt;Bali je bez sumnje na vrhu liste.&lt;/strong&gt; Uronite sa nama u sve tajne i čari ovog raja na Zemlji.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Najbolji Saveti za Rezervaciju Letova i Smeštaja</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/saveti/saveti-letovi-smestaj/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/saveti/saveti-letovi-smestaj/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Planiranje putovanja može biti uzbudljivo, ali i izazovno, pogotovo kada je reč o pronalaženju najpovoljnijih letova i idealnog smeštaja. Tržište je preplavljeno opcijama, a cene mogu drastično varirati. Cilj svakog putnika je da maksimizuje svoje iskustvo uz minimalne troškove. Uz prave &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;strategije i alate&lt;/span&gt;, možete značajno smanjiti izdatke i pronaći najbolje ponude koje odgovaraju vašim potrebama. Ovaj vodič će vas provesti kroz ključne savete i trikove za pametnu rezervaciju, osiguravajući da vaše sledeće putovanje počne bez stresa i praznog novčanika.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dubai Aerodrom</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/avio-svijet/dubai-international/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/avio-svijet/dubai-international/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;section-description&#34;&gt;&#xD;&#xA;    Dobrodošli na Dubai International (DXB) – epicentar globalnog vazdušnog saobraćaja, mesto gde se susreću kultura i inovacija. Ovo nije samo aerodrom, već arhitektonsko remek-delo i samostalna destinacija koja definiše standarde u avijaciji 21. veka. Kroz svoje kapije, milioni putnika svakodnevno prolaze, otkrivajući ne samo prostranstva aerodroma, već i duh Dubaija – grada koji nikada ne spava i uvek teži nemogućem. DXB je mnogo više od tranzitne tačke; to je dinamičan ekosistem dizajniran da fascinira, opusti i poveže ljude iz svih krajeva sveta, pružajući neuporedivo iskustvo pre, tokom i posle leta.&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Most na Đurđevića Tari: Veličanstveni svedok vremena i hrabrosti</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/koracima-balkana/most-na-tari/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/koracima-balkana/most-na-tari/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;u-zagrljaju-neba-i-provalije&#34;&gt;U zagrljaju neba i provalije&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Most na Đurđevića Tari nije samo građevina, to je monumentalni simbol ljudske inženjerske veštine, postojanosti i hrabrosti. Sa svojih pet elegantnih lukova, graciozno premošćuje najdublji kanjon u Evropi, uzdižući se čak 172 metra iznad tirkizne, divlje reke Tare. Izgrađen uoči Drugog svetskog rata, ovaj most je postao svedok dramatičnih istorijskih događaja, ali i kapija u svet avanture. Već pri prvom pogledu na most shvatate da je reč o zaista grandioznom delu, koje sjedinjuje čovekovu genijalnost sa moćnom prirodom na jedinstven način.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trebinje</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/koracima-balkana/trebinje/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/koracima-balkana/trebinje/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;gde-istorija-šapuće-s-kamenih-zidova-a-vino-teče-u-potocima&#34;&gt;Gde istorija šapuće s kamenih zidova, a vino teče u potocima&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Postoje gradovi koji se samo posećuju, i oni koji se doživljavaju svim čulima. Trebinje, smešteno na samom jugu Hercegovine, nedaleko od jadranske obale, pripada ovoj drugoj grupi. To je grad u kojem mediteranski šarm pleše sa bogatom balkanskom istorijom, a lagani ritam života teče u skladu sa smaragdnom Trebišnjicom. Trebinje je poznato kao grad sunca, kamena i platana, i sa skoro 300 sunčanih dana godišnje, ova reputacija je potpuno zaslužena. Vazduh je ovde ispunjen mirisom mediteranskog bilja, dok sunčevi zraci prelamaju preko kamenih fasada i stvaraju igru svetlosti i senki koja grad čini živopisnim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival San Fermín</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/kultura-i-jezik/san-fermin-festival-pamplona/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/kultura-i-jezik/san-fermin-festival-pamplona/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Pamplona, drevni grad u srcu Navare, svakog jula transformiše se u epicentar jedinstvenog fenomena koji iz godine u godinu privlači milione posetilaca: **Festival San Fermín.** To je devet dana neprekidne euforije, tradicije i adrenalina, festival koji nadilazi puku zabavu i postaje duboko ukorenjen izraz identiteta. U to vreme, ulice Pamplone ožive neviđenom energijom, crveno-beli kostimi postaju uniforma, a zvuk rakete najavljuje početak legendarne trke s bikovima – &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;**Encierro**&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Za svakog putnika željnog autentičnih i intenzivnih iskustava, poseta Pamploni tokom San Fermína je više od turističke atrakcije – to je uranjanje u kulturni vrtlog i svedočenje prizoru koji kombinuje drevne rituale sa modernom žudnjom za uzbuđenjem. To je iskustvo koje se ne zaboravlja, destinacija koja zahteva poštovanje i obećava nezaboravnu avanturu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rim</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/rim/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/destinacije/rim/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Postoje destinacije, i postoji Rim. Njegovo ime nije samo lokacija na mapi; to je pozivnica u svijet gdje se prošlost i sadašnjost prepliću u neodoljivu tapiseriju. &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;Rim&lt;/span&gt; nije muzej pod otvorenim nebom, niti je samo skup impresivnih spomenika. On je pulsirajući organizam, živući dokaz da se istorija ne mora učiti iz knjiga – ona se ovdje diše, dodiruje i proživljava na svakom koraku. Od masivnih antičkih ruševina što prkose vijekovima, preko ekstravagancije baroknih palata i fontana, do užurbanih, autentičnih piazza ispunjenih mirisima kafe i svježe pečenog hljeba – Rim se ne obilazi, Rim se upija.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/kontakt/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 20:05:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/kontakt/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;&#xD;&#xA;Imate pitanje, predlog za novu destinaciju, želite da sarađujete ili jednostavno želite da se pozdravite? Istraži Globus tim je uvek rad da čuje od vas! Vaše povratne informacije, ideje i pitanja su nam izuzetno važni jer nam pomažu da kreiramo sadržaj koji vam je zaista koristan.&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kako-nas-možete-kontaktirati&#34;&gt;Kako Nas Možete Kontaktirati?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Najlakši način da stupite u kontakt sa nama je putem emaila. Nastojimo da odgovorimo na sve poruke u najkraćem mogućem roku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O nama</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/o-nama/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 20:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/o-nama/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;&#xD;&#xA;Dobrodošli u Istraži Globus – mesto gde se vaša ljubav prema putovanjima pretvara u nezaboravne avanture. Mi smo tim entuzijasta, istraživača i zaljubljenika u svet, posvećenih tome da vam pružimo najinspirativnije priče, najpraktičnije savete i najlepše fotografije koje će vas podstaći da krenete na put.&#xD;&#xA;&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;h3 id=&#34;naša-misija-inspiracija-i-otkriće&#34;&gt;Naša Misija: Inspiracija i Otkriće&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Naša misija je jednostavna: želimo da vam otvorimo oči ka neograničenim lepotama i čudima našeg globusa. Verujemo da putovanja nisu samo odlazak od kuće, već putovanje ka samootkrivanju, razumevanju različitih kultura i stvaranju uspomena koje traju čitav život. Kroz naše članke, vodiče i fotografije, trudimo se da oživimo svaku destinaciju i prenesemo vam njenu suštinu, bilo da je reč o mirnim planinskim vrhovima ili užurbanim gradskim ulicama.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
