<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ukusi-Svijeta on Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</title>
    <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/</link>
    <description>Recent content in Ukusi-Svijeta on Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 23:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marokanska Kuhinja</title>
      <link>http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/marokanska-kuhinja-putovanje-ukusima/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2025 23:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/istraziglobus11/ukusi-svijeta/marokanska-kuhinja-putovanje-ukusima/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Marokanska kuhinja je poput ćilima satkanog od mirisa i ukusa, odraz vekovne istorije i kulturnih uticaja koji su oblikovali ovu severnoafričku zemlju. Od berberskih planina do arapskih pustinja, od andaluzijskih vrtova do mediteranskih obala, svaki zalogaj priča priču o trgovini začinima, osvajanjima i simbiozi različitih tradicija. Više od samo hrane, marokanska trpeza je iskustvo koje budi sva čula, pozivajući vas na putovanje kroz aromatične čarolije.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;filozofija-marokanske-kuhinje-harmonija-ukusa-i-gostoprimstvo&#34;&gt;Filozofija Marokanske Kuhinje: Harmonija Ukusa i Gostoprimstvo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Srž marokanske kuhinje leži u savršenoj harmoniji slatkog i slanog, kiselog i ljutog. To se postiže majstorskom upotrebom začina – srca svakog jela. Marokanci koriste začine da stvore slojevite arome koje pričaju priču. Ključni su &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;&lt;strong&gt;kumin, korijander, kurkuma, đumbir, šafran i paprika&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;, uz neizostavnu mešavinu &lt;code&gt;Ras el Hanout&lt;/code&gt; koja može sadržati i do trideset začina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
