<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorija on Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</title>
    <link>https://www.istraziglobus.com/tags/Istorija/</link>
    <description>Recent content in Istorija on Istraži Globus - Vaša Avantura Počinje Ovdje</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 10:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.istraziglobus.com/tags/Istorija/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kipar</title>
      <link>https://www.istraziglobus.com/destinacije/kipar-ostrvo-afrodite/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://www.istraziglobus.com/destinacije/kipar-ostrvo-afrodite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kipar.&lt;/strong&gt; Ne samo tačka na mapi, već kapija u prošlost, raskrsnica imperija i živi dokaz otpornosti. Ovo je ostrvo koje je vekovima izdržavalo udare istorije, strateški nezaobilazno u mediteranskoj igri moći. Njegovo ime odzvana eonima, noseći priče o &lt;span class=&#34;highlight-text&#34;&gt;bogovima, kraljevima, osvajačima i neuništivom duhu naroda&lt;/span&gt; koji je ostao. Zakoračiti na Kipar znači prihvatiti poziv na putovanje koje nadilazi puko razgledanje; to je uranjanje u duboku, slojevitu tapiseriju gde se legende prepliću sa tragovima drevnih civilizacija, a prirodne lepote odražavaju dramu vekova. Kipar nije samo mesto za odmor; on je izazov za čula i um, destinacija koja zahteva poštovanje i obećava nezaboravno iskustvo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pad Berlinskog Zida</title>
      <link>https://www.istraziglobus.com/istorijski-kutak/pad-berlinskog-zida-novi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://www.istraziglobus.com/istorijski-kutak/pad-berlinskog-zida-novi/</guid>
      <description>&lt;p class=&#34;intro-paragraph&#34;&gt;Berlin je decenijama disao pod teškim, sivim pritiskom. Nije to bila samo geografska podela, već duboki, bolni rez kroz porodične veze, prijateljstva i svakodnevne živote. Zid, ta monstruozna betonska barijera duga 155 kilometara, opasana bodljikavom žicom, minskim poljima i naoružanim stražarima, stajao je kao opomena, tihi svedok jedne duboke i nepravedne podeljenosti. &#xD;&#xA;&lt;div class=&#34;tip-box&#34;&gt;&#xD;&#xA;   &lt;h3&gt;Checkpoint Charlie&lt;h3&gt;&#xD;&#xA;   &lt;p&gt;Kroz svoju burnu istoriju, Checkpoint Charlie je postao ne samo simbol podele, već i mesto hrabrosti i nade za mnoge koji su tražili put ka slobodi.** Njegove sumorne, stražarske kule i nepregledna &#34;zona smrti&#34; nisu samo razdvajale ulice i porodice; one su simbolizovale ceo jedan politički i ideološki svet, zarobljen iza **Gvozdene zavese**.&lt;p&gt;&#xD;&#xA;&lt;/div&gt; &#xD;&#xA;&lt;p&gt;Vazduh je bio težak od decenija čežnje, neizgovorenih snova i tihe rezignacije, dok su generacije odrastale znajući da su granice nepremostive, a snovi o susretima s druge strane ostaju samo daleki, neostvarivi snovi. Ovaj zid nije bio samo prepreka za putovanje; bio je prepreka za život, prepreka za slobodu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
